<a name="1" id="1" target="_blank">&nbsp;</a> <span id="1">&nbsp;</span><table align=center border="0"><tr><td colspan="2" VALIGN=TOP><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf1351518.md#1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/www/master/t/djy/1.jpg" title="大纪元首页" alt="大纪元首页"></a><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/n24hr.md#1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/www/master/t/djy/3.jpg" title="国际新闻" alt="国际新闻"></a><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nsc413.md#1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/www/master/t/djy/4.jpg" title="大陆新闻" alt="大陆新闻"></a><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/news392.md#1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/www/master/t/djy/5.jpg" title="大纪元评论" alt="大纪元评论"></a><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/news2007.md#1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/www/master/t/djy/6.jpg" title="传统文化" alt="传统文化"></a><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/news2008.md#1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/www/master/t/djy/7.jpg" title="生活消费" alt="生活消费"></a><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/ncyule.md#1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/www/master/t/djy/8.jpg" title="娱乐休闲" alt="娱乐休闲"></a><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nsc1002.md#1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/www/master/t/djy/9.jpg" title="健康" alt="健康"></a><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf6092.md#1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/www/master/t/djy/10a.jpg" title="独家" alt="独家"></a><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf4514.md#1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/www/master/t/djy/11.jpg" title="头条要闻" alt="头条要闻"></a><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/zt.md#1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/www/master/t/djy/13.jpg" title="专题" alt="专题"></a></td></tr><tr><td colspan="2" VALIGN=TOP><p> <a href="https://github.com/tui590285/www/blob/master/README.md#1" target="_blank">翻墙</a> | <a href="https://gitlab.com/Derekfbe/vdwl/raw/master/public/wl.webm" target="_blank">神话</a> | <a href="https://gitlab.com/Daniellthg/vdhG75Ez1eTyeZN/raw/master/public/hG75Ez1eTyeZN.webm" target="_blank">归途</a> | <a href="https://gitlab.com/Edmundegh/vdYongHeng-360p/raw/master/public/YongHeng-360p.webm" target="_blank">永恒</a> | <a href="https://gitlab.com/Domeniccqa/vdLijianhui-200804-720/raw/master/public/Lijianhui-200804-720.webm" target="_blank">回归</a> | <a href="https://gitlab.com/Dominic17763/vddmt/raw/master/public/dmt.webm" target="_blank">江鬼其人</a> | <a href="https://gitlab.com/Edgardohg6/vdszt/raw/master/public/szt.webm" target="_blank">寻正道</a> | <a href="https://gitlab.com/Dolorestyj/vdUc6y/raw/master/public/Uc6y.webm" target="_blank">渐冻人</a> | <a href="https://gitlab.com/Dixonweat/vd425/raw/master/public/425.webm" target="_blank">四二五</a> | <a href="https://gitlab.com/Domeniceg2/vdlin-720p/raw/master/public/lin-720p.webm" target="_blank">世界小姐</a> | <a href="https://gitlab.com/dsmqilwldbox/vdwnrl/raw/master/public/wnrl.webm" target="_blank">为你而来</a> | <a href="https://gitlab.com/Cherlynjt4/vd5Vu3_XS2V/raw/master/public/5Vu3_XS2V.webm" target="_blank">无罪辩护</a> |  <a href="https://gitlab.com/cuymdwylid/vdzjmd1_19/raw/master/public/zjmd1_19.webm" target="_blank">终级目的</a> | <a href="https://gitlab.com/song107950/vdmtdwh/raw/master/public/mtdwh.webm" target="_blank">漫谈党文化</a></p><p><a href="https://gitlab.com/Domenicgyt/vd9p/raw/master/public/9p.webm" target="_blank">九评</a> | <a href="https://gitlab.com/Ferrisefq/vdzfzx/raw/master/public/zfzx.webm" target="_blank">伪火</a> | <a href="https://gitlab.com/Dodiegin6/vd1400forge-1210/raw/master/public/1400forge-1210.webm" target="_blank">剖析</a> | <a href="https://gitlab.com/Dirkchel/vd3-JTT_CN_MH-360p/raw/master/public/3-JTT_CN_MH-360p.webm" target="_blank">旅程</a> | <a href="https://gitlab.com/Donadfilb/vd5-YiSu_MH-360p/raw/master/public/5-YiSu_MH-360p.webm" target="_blank">义诉</a> | <a href="https://gitlab.com/Diegohm6/vd5N.8/raw/master/public/5N.8.webm" target="_blank">活摘调查</a> | <a href="https://gitlab.com/dtaxpmpji/vdTdowhauWx9WiM/raw/master/public/TdowhauWx9WiM.webm" target="_blank">藏字石</a> | <a href="https://gitlab.com/Dominivwf6/vd1-Xuezhongmei_MH-360p/raw/master/public/1-Xuezhongmei_MH-360p.webm" target="_blank">雪中梅</a> | <a href="https://gitlab.com/Doloresank/vdguanguimin/raw/master/public/guanguimin.webm" target="_blank">歌唱家</a> | <a href="https://gitlab.com/Dongyril/vdhuangxiaomin-tuidang/raw/master/public/huangxiaomin-tuidang.webm" target="_blank">奥运名将</a> | <a href="https://gitlab.com/Dimpleyg5/vdwm/raw/master/public/wm.webm" target="_blank">告诉未来</a> | <a href="https://gitlab.com/dvruc1885/vdqh/raw/master/public/qh.webm" target="_blank">清华学子</a> | <a href="https://gitlab.com/Diegong5f/vdhongchaoyinmou-hi/raw/master/public/hongchaoyinmou-hi.webm" target="_blank">红朝阴谋</a> | <a href="https://gitlab.com/Cornellrgq/vdfy/raw/master/public/fy.webm" target="_blank">风雨天地行</a></p></td></tr><tr><td width="742"><h3><p><strong>3.6亿中国人三退</strong></p></h3></td><td VALIGN=TOP rowspan=50><a href="https://gitlab.com/Columbusr3/vdSY-Classical-Chinese-Dance-Technique-Collection-2018/raw/master/public/SY-Classical-Chinese-Dance-Technique-Collection-2018.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/gudianwu.jpg" title="神韵古典舞技巧表演" alt="神韵古典舞技巧表演"></a><br><a href="https://gitlab.com/Dodiedw2/vd9p/raw/master/public/9p.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/9ping.jpg" title="九评共产党" alt="九评共产党"></a><br><a href="https://gitlab.com/Dierdrehmy/vdzjmd1_19/raw/master/public/zjmd1_19.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/communism.jpg" title="共产主义终极目的" alt="共产主义终极目的"></a><br><a href="https://gitlab.com/Doloreswfs/vdzfzx/raw/master/public/zfzx.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/weihuo.jpg" title="中共的伪火骗局" alt="中共的伪火骗局"></a><br><a href="https://gitlab.com/Dustyyt7/vdTdowhauWx9WiM/raw/master/public/TdowhauWx9WiM.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/changzhi.jpg" title="古今奇观 藏字石" alt="古今奇观 藏字石"></a><br><a href="https://gitlab.com/Dirkchel/vd3-JTT_CN_MH-360p/raw/master/public/3-JTT_CN_MH-360p.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/tianan.jpg" title="通往天安门的旅程" alt="通往天安门的旅程"></a><br><a href="https://gitlab.com/Margrett45r/vdwl/raw/master/public/wl.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/weilai.jpg" title="未来人的神话" alt="未来人的神话"></a><br><a href="https://gitlab.com/dimpledf2/vdhongchaoyinmou-hi/raw/master/public/hongchaoyinmou-hi.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/ji-zy.jpg" title="中共罪恶的活摘" alt="中共罪恶的活摘"></a><br><a href="Doloresegh/vdtzrs/blob/master/public/tzrs.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/huozhai.jpg" title="铁证如山" alt="铁证如山"></a><br><a href="https://gitlab.com/Conradfjd/vder3n_3VVJ/raw/master/public/er3n_3VVJ.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/4ke.jpg" title="一家四口死于中共暴政" alt="一家四口死于中共暴政"></a><br><a href="https://gitlab.com/Conradhm9/vdXmL0_0XDL2p/raw/master/public/XmL0_0XDL2p.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/jie-di.jpg" title="─弟妹相继死于中共迫害" alt="─弟妹相继死于中共迫害"></a><br><a href="https://gitlab.com/connieas2m/vdNG8l/raw/master/public/NG8l.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/ma-sj.jpg" title="她们许多已经被中共迫害至死" alt="她们许多已经被中共迫害至死"></a><br><a href="https://gitlab.com/conroy6uj/vdwt6Y_vPhM/raw/master/public/wt6Y_vPhM.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/shuan-cxl.jpg" title="双城血泪" alt="双城血泪"></a><br><a href="https://gitlab.com/Cherlynjt4/vd5Vu3_XS2V/raw/master/public/5Vu3_XS2V.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/wu-zbh.jpg" title="震撼人心的无罪辩护" alt="震撼人心的无罪辩护"></a><br><a href="https://gitlab.com/Classiedfw/vdvG2w_fwq/raw/master/public/vG2w_fwq.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/6c10-720.jpg" title="中共的迫害与掩盖" alt="中共的迫害与掩盖"></a><br><a href="https://gitlab.com/classie65q/vdO2jN_uD/raw/master/public/O2jN_uD.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/xian-z.jpg" title="中共官员的选择" alt="中共官员的选择"></a><br><a href="https://gitlab.com/Dodiegin6/vd1400forge-1210/raw/master/public/1400forge-1210.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/1400l.jpg" title="剖析中共造假" alt="剖析中共造假"></a><br><a href="https://gitlab.com/Dirkgj9/vdC1WZ_mj/raw/master/public/C1WZ_mj.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/425.jpg" title="万人上访真相" alt="万人上访真相"></a><br><a href="https://gitlab.com/Diondarh/vdqh/raw/master/public/qh.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/qing-h.jpg" title="被中共迫害的清华学子" alt="被中共迫害的清华学子"></a><br><a href="https://gitlab.com/Connordgy/vdJZ5e_5Vusp/raw/master/public/JZ5e_5Vusp.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/jian-z513.jpg" title="见证五月十三日" alt="见证五月十三日"></a><br><a href="https://gitlab.com/Conradtfdc/vd0iY/raw/master/public/0iY.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/gongfu.jpg" title="功夫 寻道" alt="功夫 寻道"></a><br><a href="https://gitlab.com/Doloresank/vdguanguimin/raw/master/public/guanguimin.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/guangguimian.jpg" title="歌唱家人生奇迹" alt="歌唱家人生奇迹"></a><br><a href="https://gitlab.com/conradti6i/vdmjjy/raw/master/public/mjjy.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/ming-jjy.jpg" title="名校精英的选择" alt="名校精英的选择"></a><br><a href="https://gitlab.com/Connorfb9/vdc4rB_QQbr/raw/master/public/c4rB_QQbr.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/yin-lj.jpg" title="音乐之家的故事" alt="音乐之家的故事"></a><br><a href="https://gitlab.com/Zhai.Qiao.Ling.Shi571175/vdO23c_E/raw/master/public/O23c_E.webm" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/ming-hsf.jpg" title="平凡中的不平凡" alt="平凡中的不平凡"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/www/blob/master/README.md?dfh#9" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/yong-h.jpg" title="永恒的见证"  alt="永恒的见证"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/13/9/29/n3974789.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/shang-lnz.jpg" title="善良女子被中共投男牢"  alt="善良女子被中共投男牢"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/16/3/16/n4663449.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/huo-z3.jpg" title="警卫目击中共活摘"  alt="警卫目击中共活摘"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/16/8/7/n8177641.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/huo-z4.jpg" title="证人描述活摘恐怖"  alt="证人描述活摘恐怖"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/10/4/19/n2881569.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/huo-z1.jpg" title="揭开活摘器官黑幕"  alt="揭开活摘器官黑幕"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/10/11/7/n3077476.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/ma-ks.jpg" title="马克思的成魔之路"  alt="马克思的成魔之路"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/18/5/10/n10381511.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/st1.jpg" title="关注三亿人三退"  alt="关注三亿人三退"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/18/3/21/n10237682.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/jie-t.jpg" title="解体中共复兴中华"  alt="解体中共复兴中华"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/9/2/9/n2422991.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/gao-zs.jpg" title="中共迫害良心律师"  alt="中共迫害良心律师"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/18/12/9/n10900044.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/sj1.jpg" title="三百多万人举报江泽民"  alt="三百多万人举报江泽民"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/18/8/28/n10672014.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/sj2.jpg" title="这些官员为何起诉江泽民"  alt="这些官员为何起诉江泽民"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/8/12/18/n2367165.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/liangan.jpg" title="海峡两岸的强烈反差"  alt="海峡两岸的强烈反差"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/15/12/10/n4593139.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/jia-ndzl.jpg" title="加拿大总理的贺信"  alt="加拿大总理的贺信"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/11/6/17/n3289382.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/xiao-wd.jpg" title="探寻真相兼听则明"  alt="探寻真相兼听则明"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/18/10/27/n10812623.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/yindu.jpg" title="印度媒体报道东方"  alt="印度媒体报道东方"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/18/6/9/n10469652.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/xie-j.jpg" title="不一样的海外校园"  alt="不一样的海外校园"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/7/4/5/n1669415.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/li-up.jpg" title="从大师到徒弟的传奇"  alt="从大师到徒弟的传奇"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/17/5/26/n9191512.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/zfl2.jpg" title="亿万人与东方一本奇书"  alt="亿万人与东方一本奇书"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/13/11/27/n4020290.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/zhen-h.jpg" title="大陆见不到的震撼场面"  alt="大陆见不到的震撼场面"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/15/7/17/n4482910.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/dalu-sk.jpg" title="人心向善 大陆当初盛况"  alt="人心向善 大陆当初盛况"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/19/1/5/n10955468.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/zfl1.jpg" title="追寻真理 这书讲什么"  alt="追寻真理 这书讲什么"></a><br><a href="https://github.com/tui590285/www/blob/master/README.md?dfh#1" target="_blank"><img width="130" src="https://raw.githubusercontent.com/tui590285/djy/master/gb/130/fq1.jpg" title="下载免费翻墙软件"  alt="下载免费翻墙软件"></a><br></td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/31/n12724226.md#1" target="_blank">王友群：如何看待赖小民被执行死刑？</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/31/n12724226.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2021/02/1_new_000_8Y7876-600x400-150x120.jpg" align ="left"></a>1月29日，中国华融资产管理股份有限公司原党委书记、董事长赖小民，在天津被执行死刑。

赖小民被控受贿17.88亿元人民币。1月5日，天津市第二中级法院以犯受贿罪、贪污罪和重婚罪，判处赖小民死刑。赖小民不服判决，上诉至天津市高级法院。1月21日，天津市高院驳回上诉、维持原判。然后，报经最高法院核准。1月29日，赖小民被执行死刑。

赖小民从被判处死刑.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年02月01日 5:10 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/26/n12714084.md#1" target="_blank">王友群：由傅奎新任中纪委副书记想到的</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/26/n12714084.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2021/01/46b4bc466694e810794c6d48db336992-150x120.jpg" align ="left"></a>1月22日，是我从北京飞抵美国纽约六周年纪念日。一转眼，我已进入在美国生活的第七个年头了。时光飞逝，沧桑巨变。......<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月27日 9:54 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/23/n12707848.md#1" target="_blank">王友群：由20年前“天安门自焚伪案”想到的</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/23/n12707848.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2021/01/1409201148251944-600x400-150x120.jpg" align ="left"></a>20年前的今天，2001年1月23日，一场大雪过后，北京天安门广场，发生了一起震惊世界的“自焚案”。中共报导称，5名“法轮功学员”在天安门广场“自焚”。真实情况是：这是中共故意存心制造的栽赃陷害法轮功的“世纪大骗局”。......<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月24日 3:53 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/20/n12701000.md#1" target="_blank">王友群：1月20日后美中关系将走向何方？</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/20/n12701000.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2021/01/GettyImages-490009850-1200x799-600x400-1-150x120.jpg" align ="left"></a>1月20日，是美国第45任总统川普离职的日子，也是美国第46任总统拜登就职的日子。接下来，中美关系将如何发展，成为一个关注的焦点。
中共认为“时”与“势”在中共一方
1月11日，习近平在中央党校讲话时说：“当今世界正经历百年未有之大变局，但时与势在我们一边”。

中共这么判断自有其道理：美国总统大选结果，如中共所愿，中共最头疼的川普终于下台了，中共的.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月21日 5:56 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/18/n12696339.md#1" target="_blank">王友群：中共早就是个“跨国犯罪集团”</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/18/n12696339.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2021/01/P1190839-600x400-2-150x120.jpg" align ="left"></a>1月12日，大纪元发表美国国会议员提出的“指定中共为跨国犯罪集团”法案全文内容。

去年10月1日，美国国会资深议员Scott Perry等，联合提出将中共认定为“跨国犯罪集团”的法案，要求对其起诉和制裁。

由这个法案，我想到了中共对法轮功持续22年的迫害。仅此一项，就足以认定中共为“跨国犯罪集团”了。
企图暗杀法轮功创始人李洪志先生
1992.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月19日 7:40 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/14/n12688944.md#1" target="_blank">王友群： 中共迫害酿大祸 远离中共度劫波</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/14/n12688944.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2021/01/shutterstock_1662701254-600x400-150x120.jpg" align ="left"></a>进入2021年，去年初从武汉蔓延全世界的“中共病毒”，出现多个变种病毒，第二波更凶猛的疫情正在全球蔓延。
大瘟疫下的大迫害
2020年，是中共迫害法轮功第21年。这一年，中国人民遭遇的最大灾难是大瘟疫。但是，在大瘟疫之下，中共仍在继续实施对法轮功的大迫害。

2020年，继前中共政治局常委、中央政法委书记周永康之后，现任中共政治局常委、中纪委书记赵乐.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月15日 11:04 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/5/n12669138.md#1" target="_blank">王友群：被判死刑的中共七副省部级及以上高官</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/5/n12669138.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2021/01/160705084919100615-600x398-1-600x398-600x398-150x120.jpg" align ="left"></a>1月5日，被称为“中国金融反腐第一大案”的主角赖小民，被判死刑。赖小民落马后，中央电视2020年1月发布的反腐专题纪录片，曝光了诸多案情细节。其中谈到，在赖小民藏匿赃款的一个房子内，有一排保险柜，里面存放的现金高达两亿多元人民币。

这里，特对七位被判处死刑的中共副省部级及以上高官做一个盘点。
一、副部级赖小民
1月5日，中国华融资产管理公司原党委书.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月06日 4:27 PM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/4/n12666810.md#1" target="_blank">王友群：更大瘟疫近在眼前 退出中共保平安</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/4/n12666810.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2021/01/dad31ef05fad353ebed2e4e1650da7db-600x400-150x120.jpg" align ="left"></a>1月2日，网上传出一段聊天视频，沈阳急救中心某医生在微信群里警告说：“最近不要瞎跑啊，现在疫情非常非常严重，然后传播的速度非常快，病情传播得非常重。”

辽宁省大连市、沈阳市接连出现超级传播者，大连1人传染33人，沈阳1人传染21人。沈阳、大连已进入“战时状态”。北京7地疫情升至中风险地区。河北、黑龙江、广东、上海等地都出现新疫情。

听新闻：
.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月05日 3:56 PM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/2/n12661343.md#1" target="_blank">王友群：2021年迫害法轮功的元凶将面临大清算</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/2/n12661343.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2021/01/a3-1@1200x1200-150x120.jpg" align ="left"></a>今天是2021年的第一天。走过2020年大瘟疫的人们，都感到很庆幸。但是，坏事做绝的中共恶人，2021年的日子肯定很难过，因为大清算、大审判、大淘汰正在等待他们。
2021年人类将面临更大的大瘟疫
2021年，全人类面临的最大一件事是，新一波大瘟疫正在到来。

至2020年岁末，许多国家已传出“中共病毒”变异的消息。这些国家有：中国、英国、北爱尔兰、.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月02日 8:52 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/30/n12654171.md#1" target="_blank">声援三亿七千万三退 日本国会议员及民众声援</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/30/n12654171.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/12/DSC_0947.JPG1_-150x120.jpg" align ="left"></a>12月27日，NPO法人日本全球退党服务中心在日本横滨市举行了集会和游行，声援中国民众退出中共，目前三退人数已超过3亿7千万。......<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月30日 5:37 PM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/29/n12652275.md#1" target="_blank">王友群：迫害法轮功遭恶报的九名中共高官</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/29/n12652275.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/12/95d4b9ee87d4abf9229f27be738525d0-600x400-450x300-150x120.jpg" align ="left"></a>2020年，是中共迫害法轮功第21年，也是迫害法轮功的官员大面积遭恶报的一年。相当多的官员是以被查处的形式遭恶报的。这里，着重对9名省部级高官的情况进行一番疏理。......<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月30日 2:22 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/26/n12646663.md#1" target="_blank">王友群：中国共产党将亡的九大理由</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/26/n12646663.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/12/IMG_9866-600x450-150x120.jpg" align ="left"></a>2020年，是贵州省平塘县发现距今2.7亿年、上面写有“中国共产党亡”六个大字的“藏字石”第18年。中共败象尽显，最后灭亡的时刻将至，理由有九：
一、中共犯下人神共愤的滔天大罪
2020年是中共迫害法轮功21年。1999年7月20日，中共独裁者江泽民，动用全部国家机器，发动对法轮功的疯狂大迫害。其中最邪恶的迫害是，大规模活摘法轮功学员器官。14年来，国际.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月27日 7:02 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/25/n12645434.md#1" target="_blank">李铭：重锤该清醒 退党莫迟疑</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/25/n12645434.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/07/d49cc330d9c86ff2eccd8e7496a10e7f-150x120.jpg" align ="left"></a>对许多中国人来说，“加入中国共产党”就像取得了一张特别通行证，从此升学或谋职将可一帆风顺，平步青云可期、升官发财有望。近三个月来，美国政府连续出拳，招招直攻红蛇七寸。那些以入党自豪，或对中共抱持幻想者，重锤之下都应该清醒了。......<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月26日 10:19 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/25/n12643886.md#1" target="_blank">100名中共“小粉红”集体办“三退”</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/25/n12643886.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/12/13_edited-600x400-150x120.jpg" align ="left"></a>全球退党中心的义工们近日表示，自今年7月以来，中共“五毛”对退党义工的攻击越来越频繁，但拨打退党热线办理三退的人却变得越来越多。截至12月25日，全球已有近3.7亿人在大纪元退党网站上声明“三退”。
老人求助退党义工：共产主义毒害美国青年
美国退党中心义工赵女士对《看中国》表示，今年7月，美国颁布禁止中共党员入境的规定后，退党中心热线就特别繁忙，除了一些.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月25日 10:31 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/23/n12641243.md#1" target="_blank">王友群：14亿中国人民被蒙在鼓里的九大悬案</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/23/n12641243.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/12/ebb6d30535516986b3fda120df3680d2-600x400-150x120.jpg" align ="left"></a>庚子年即将结束，蓦然回首，发现“中共国”有许多悬案仍然没有着落。但是，这些悬案与全中国人民，甚至全世界人民，都有关联，有必要做一番回顾。

听新闻：

（听更多新闻请至“听纪元”平台）
一、“八名散布谣言者”案
2020年1月1日，“中共国”的头号新闻是武汉市警方发布的《八名散布谣言者被依法查处》。该新闻称：“近期，武汉市部分医疗机构发现接诊了多.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月24日 1:38 PM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/22/n12638964.md#1" target="_blank">王友群：落马政法官员都属美国制裁对象</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/22/n12638964.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/12/GettyImages-1157263207-600x400-1-150x120.jpg" align ="left"></a>12月21日，美国国务院官网发布国务卿蓬佩奥的声明，宣布对参与侵犯人权的中共官员实行进一步的签证限制。声明指出：“今天的行动对于所有从事这种镇压活动的中共官员，无论他们身在何处，都要实行额外的限制”。这些人的家庭成员也可能受到这些额外限制的影响。

中共政法官员是中共镇压机器的重要组成部分。今年中共官场清洗的重点是政法系统，很多政法官员被查处。一方面，他.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月23日 11:46 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/10/n12609912.md#1" target="_blank">美制裁中共党员 大陆民众“三退”寻出路</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/10/n12609912.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/12/0Y1A7142-150x120.jpg" align ="left"></a>“我告诉你一个与我们每个中国人都有关的重要消息。今年9月17日，一位华裔美国公民的父亲到美国去探亲，在洛杉矶机场被拒绝入境、取消签证，并被遣返回大陆，就因为他是中共党员。”几乎每天，澳洲墨尔本退党义工李凡都会坐在电脑桌前，向中国大陆民众打电话劝“三退”（退党、退团、退队）。......<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月23日 4:45 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/21/n12636719.md#1" target="_blank">解体中共真相车队现华府 美国老兵加入游行</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/21/n12636719.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/12/Resized_20201219_124542-150x120.jpg" align ="left"></a>周末两天（12月19日、20日），“解体中共“真相车队在华盛顿街区游行，向美国民众揭露中共本质，告诉民众“远离共产主义”。一位美国空军退伍老兵无意中看到车队，非常赞赏这些信息，她驾驶跑车跟随车队，共同游行了一个多小时。......<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月22日 11:56 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/20/n12634380.md#1" target="_blank">墨尔本汽车游行传真相 澳民：望你们天天游</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/20/n12634380.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/12/MG_3642-3-150x120.jpg" align ="left"></a>2020年12月20日，墨尔本退党服务中心再度举办“End the Evil CCP”（解体中共邪党）主题汽车游行。近一个月以来，主办方共计发起了十余次车队游行。......<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月21日 11:49 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/19/n12631850.md#1" target="_blank">岳高：圣诞感怀</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/19/n12631850.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/12/IMG_7763-600x400-1-150x120.jpg" align ="left"></a>圣诞节将届，相传耶稣诞生之夜，天使透过牧羊人把讯息传给世人。沿至今日，演变成“报佳音”的活动。全家人团聚，唱圣歌、咏圣诗，表达关爱，祷天赐福。平安夜来临之际，世人无不盼望幸福、祈求平安。......<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月19日 5:57 PM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/18/n12629086.md#1" target="_blank">大陆留学生：全球华人都应敬佩法轮功</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/18/n12629086.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/12/IMG_7763-150x120.jpg" align ="left"></a>近日，刚刚读完澳洲高中的大陆留学生John（化名）在悉尼市政厅广场签名声援全球退党中心发起的“终结中共”请愿活动后， 接受了大纪元的采访。他表示法轮功学员坚持不懈地传播真相，唤醒更多人看清中共本质，令他非常佩服和尊敬。......<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月18日 11:36 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/13/n12618008.md#1" target="_blank">3亿人三退 前共和党主席：中国人已准备好改变</a><br></h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/13/n12618008.md#1" target="_blank"><img width="150" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/12/A4-7-150x120.jpg" align ="left"></a>前密苏里州共和党主席埃德.马丁（Ed Martin）12月10日世界人权日表示，在他看来，超过3.69亿中国人声明退出中共党、团、队组织，这意味着中国人已经对中共垮台作好准备。......<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月14日 10:56 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/29/n12721487.md#1" target="_blank">王友群：毛泽东翻脸不认人 中监委高官被整死</a><br></h3>本文提到的中监委，全称是中共中央监察委员会，1949年时叫中共中央纪律检查委员会，1955年改名中监委。1966年文化大革命爆发时，中监委基本瘫痪。直到1978年12月，中纪委恢复重建。2018年，中共在中纪委之外，又成立了一个国家监察委员会，简称监察委。
刘锡五被刘少奇调任中监委副书记
1955年3月中监委成立时，中共元老董必武任中监委书记，刘锡伍等五.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月30日 7:53 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/22/n12706141.md#1" target="_blank">王友群：被中共判刑十年的杰出法学家盛振为</a><br></h3>1948年，中共军队进驻北平前，蒋介石有一个“抢救大陆学人”计划，希望当时中国大陆最著名的学者能够去台湾，其中就有时任上海东吴大学法学院院长盛振为，但他没有去。

盛振为还拒绝了国民政府行政院院长孙科请他担任教育部长或司法部长的提议，婉拒了要他担任台湾大学校长的任命。当时，他还接到美国耶鲁大学邀请他去任教的公函，接到联合国驻上海办事处主任请他到联合国任职.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月23日 4:57 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/15/n12690994.md#1" target="_blank">王友群：文革中石破天惊的“万言书”</a><br></h3>毛泽东发动的十年文革，被称为十年浩劫。这是中共毁灭中国传统文化的十年，是将所有敢讲真话的知识分子打倒的十年，是“万马齐喑究可哀”的十年。

然而，在这血雨腥风的十年里，在大西北的右派劳改营里，有一个名叫陆锦璧的右派，无论政治空气多么紧张，自然环境多么恶劣，都没能消磨他的锐气，都没能让他停止独立思考，相反，他的思考越来越有广度、深度和力度。

到了19.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月16日 3:18 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/21/1/8/n12676333.md#1" target="_blank">曾为中共收集战略情报 阎宝航被中共折磨致死</a><br></h3>今天知道阎宝航的人可能很少了，当年他可是大名鼎鼎。阎宝航出生于辽宁省海城市，曾留学英国爱丁堡大学，是曾任东北保安军总司令、后任中华民国陆海空军副司令张学良的密友，中华民国军事委员会委员长蒋介石及其夫人宋美龄身边的大红人。

因与中华民国最高层关系密切，阎宝航成为中共极力拉拢的对象，后被中共领导人周恩来秘密发展成中共党员，专门负责收集战略情报。中共建政后.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月09日 4:44 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/31/n12658168.md#1" target="_blank">中共“救命恩人” 著名法学家被整家破人亡</a><br></h3>杨兆龙是中华民国时代最著名的法学家之一，曾经冒着巨大风险，救过一万多中共党员的命。但是，中共当政后，杨兆龙被中共整得家破人亡。
杨兆龙轻信中共铸大错
1949年中共夺取政权前，杨兆龙面临诸多选择：第一去台湾，国民党已经派人给他们夫妇送来两张赴台湾的机票；第二，去美国，他已收到美国哈佛大学的邀请信；第三，去加拿大，他已收到加拿大某大学终身教授的聘书；第四.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2021年01月01日 7:29 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/27/n12647789.md#1" target="_blank">王友群：我的老领导刘丽英一家文革蒙难记</a><br></h3>前中纪委副书记刘丽英，是我的老领导。2008年7月至2013年7月，我因为在法轮功问题上讲真话，被中共非法判刑5年。此前，我曾长时间给13位退休的前中共政治局和中纪委监察部领导寄挂号信讲真相，其中之一就是刘丽英。

刘丽英曾参与过对毛泽东妻子江青的审判，跟江青打过3年交道。江青后来被判死缓，最后上吊自杀。文革中被割喉处死的张志新案的材料，就是经刘丽英之手.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月28日 1:00 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/22/n12636808.md#1" target="_blank">王友群：亿元贪官大盘点 中共腐败冠全球</a><br></h3>又到了岁末年终，各个媒体又进入年终大盘点的时候。这里，专门对中共亿元贪官的腐败问题做一个回顾。

初步统计，中共十八大以来查处的副省（部）级及以上高官达468人，其中，亿元以上贪官达81人，涉案金额只是根据官方披露出来的数字，实际肯定要高得多。
排名前十位的中共亿元贪官
第一名：赖小民，17.88亿元
2020年8月11日，天津市第二中级法院开庭审.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月22日 10:48 AM							</td></tr>
<tr><td width="742"><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/20/12/19/n12632697.md#1" target="_blank">王友群：北京大学文革中第一个自杀的教授</a><br></h3>1966年6月10日，北京大学最年轻的文科教授之一，被当代中国著名学术大师陈寅恪叹赏为“思路周详，文理缜密”，“诚足当所谓好学深思者”的汪篯教授，在家中服杀虫剂“敌敌畏”自杀身亡，时年50岁。
文革狂风吹进北大校园
1965年11月10日，上海《文汇报》发表姚文元的《评新编历史剧&lt;海瑞罢官&gt;》 ，得到当时的中共独裁者毛泽东的支持，成为“文化大.........<br><img align="bottom" src="https://www.epochtimes.com/assets/themes/djy/images/time.gif"> 2020年12月20日 9:03 AM							</td></tr>
<tr><td><h3><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_6.md#1">上一页</a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657.md#1">1</a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_2.md#1">2</a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_3.md#1">3</a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_4.md#1">4</a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_5.md#1">5</a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_6.md#1">6</a>&nbsp;&nbsp;7&nbsp;&nbsp;<a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_8.md#1">8</a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_9.md#1">9</a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_10.md#1">10</a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_8.md#1">下一页</a></h3></td></tr>
</table><div align="center"><h4>手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：</h4>https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_7.md#1<br><a href="https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_7.md#1"><img src="https://chart.apis.google.com/chart?cht=qr&chs=240x240&choe=UTF-8&chld=M|2&chl=https://github.com/tui590285/djy/blob/master/gb/nf5657_7.md%231" title="分享本文章"></a><br>原文地址： <a href="https://www.epochtimes.com/gb/nf5657_7.htm">https://www.epochtimes.com/gb/nf5657_7.htm</a>    （国内需<a href="https://github.com/tui590285/www/blob/master/README.md#8">下载翻墙软件</a>才能访问）</div>
